---
title: Privacidad
title_seo: ''
slug: privacidad
description: ''
image: ''
toc: true
draft: false
noindex: true
translationKey: privacy
---

Política de Privacidad
{.subtitle}

**INFORMACIÓN DETALLADA SOBRE PROTECCIÓN DE DATOS**

En cumplimiento de la obligación prevista por el artículo 14 del Reglamento (UE) 2016/679, de 27 de abril, relativo a la protección de las personas físicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulación de esos datos, en adelante, Reglamento Europeo de Protección de Datos (RGPD), le informamos de que estamos procediendo al tratamiento de datos personales que usted nos ha facilitado, conforme a los principios de licitud, lealtad y transparencia, limitación de la finalidad y plazo de conservación, minimización de datos, exactitud, integridad y confidencialidad, entre otros, así como respetando el resto de obligaciones y garantías establecidas en la Ley Orgánica, 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos y Garantías de Derechos Digitales (LOPDGDD) y Ley 9/2014, de 9 de mayo, de Telecomunicaciones y Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la información y de comercio electrónico y de acuerdo con las finalidades y en las condiciones descritas a continuación.

La presente Política de Privacidad es aplicable al tratamiento de datos personales por parte de **{{< legal name >}}** dentro de su web, Apps y cualquier otra plataforma digital o medio electrónico en las que se traten datos personales. Esta política será igualmente aplicable, en aquello que pudiera afectar, al tratamiento de datos de clientes de redes sociales sobre los que **{{< legal name >}}** realizase un tratamiento de sus datos y en función de su relación con **{{< legal name >}}**

En esta Política de Privacidad te explicamos cómo recopilamos, utilizamos, compartimos y protegemos tu información de carácter personal a raíz de la contratación y uso que haces de nuestros productos, servicios y/o de nuestro Sitio Web.

Esta Política de Privacidad se irá actualizando, pero cada vez que hagamos un cambio lo publicaremos en nuestro sitio web.

Última actualización: 18 de enero de 2023.

Somos una empresa que ha nacido con la intención de satisfacer las necesidades de nuestros clientes tanto actuales como potenciales, para ello contamos con un equipo humano de profesionales, cada uno especializado en su terreno, con el fin de brindar a nuestro cliente una experiencia enriquecedora. Por tanto, el respeto a tu privacidad es fundamental para nosotros por lo que queremos informarte con toda transparencia de los tratamientos que podemos realizar con tus datos personales a fin de que puedas tomar una decisión al respecto. Por ello, te pedimos que dediques unos instantes a la lectura de esta Política de Privacidad.

## ¿Quién es el Responsable del tratamiento de sus datos?

- Nombre: **{{< legal name >}}**
- NIF: **{{< legal dni >}}**
- Domicilio: **{{< legal location >}}**
- Correo electrónico: **{{< legal email >}}**

El cliente podrá contactar para ejercer su derecho a modificación o eliminación de sus datos personales o resolver sus dudas del tratamiento de sus datos personales a través de las formas de contacto anteriormente expuestas.

## ¿Con qué finalidad y legitimación tratamos sus datos personales?

La recogida y tratamiento de los datos personales del cliente se realizará, en función de la relación con el cliente, con las siguientes finalidades y legitimación de las mismas:

1. **Celebrar el contrato con nosotros y permitir su posterior ejecución** \
Tratamos los datos del cliente para la prestación del servicio solicitado o contratado, así como para otras finalidades que el mismo permita en los términos informados en la presente Política de datos o en las Condiciones específicas de cada Producto o Servicio contratado. Adicionalmente, durante la vigencia de la relación contractual, se podrán incorporar otros datos para éstas u otras finalidades, en cuyo caso el cliente será debidamente informado en el momento de la recogida de los mismos.

2. **Cumplir con una obligación legal**, como, por ejemplo, dar cumplimiento a nuestras obligaciones contables y fiscales, o retener tus datos de tráfico para cumplir con la legislación vigente en materia de conservación de datos, entre otras.

3. **Tratar tus datos conforme al consentimiento que nos hayas dado en los casos en los que {{< legal name >}} no se base en otro fundamento jurídico**. Por ejemplo, mandarte publicidad de terceras entidades con las que** {{< legal name >}}**, tenga acuerdos comerciales. En todo caso, siempre podrás revocar el consentimiento que nos hubieras proporcionado. Para obtener más información, contacte a través del correo electrónico **{{< legal email >}}** indicando su petición.
\
El Cliente será el único responsable de toda la información que proporcione a **{{< legal name >}}** para la gestión y contratación de los productos y servicios, garantizando que está facultado y, en su caso, ha obtenido el consentimiento del resto de usuarios o interlocutores para la entrega. **{{< legal name >}}** no se responsabilizan de la utilización de datos falsos, inexactos, incompletos, no actualizados proporcionados por el Cliente.
\
Igualmente, los datos de navegación y cookies de clientes se podrán tratar con las finalidades de mejorar su accesibilidad como cliente, personalizar y analizar su navegación y que debe ser aceptada como paso previo a la navegación por nuestra plataforma digital. Más información en nuestra **Política de cookies** de esta Web.

4. Cuando los usuarios dejan **comentarios en la web** , recopilamos los datos que se muestran en el formulario de comentarios, así como la dirección IP del visitante/usuario y la cadena de agentes de usuario del navegador para ayudar a la detección de spam.
\
Una cadena anónima creada a partir de tu dirección de correo electrónico (también llamada hash) puede ser proporcionada al servicio de Gravatar para ver si la estás usando. La política de privacidad del servicio Gravatar está disponible aquí: [automattic.com](https://automattic.com/privacy/ "nofollow"). Después de la aprobación de tu comentario, la imagen de tu perfil es visible para el público en el contexto de su comentario.
\
Para el caso de contratación de servicios o productos a través de la web, le informamos que la finalidad será gestionar su relación con **{{< legal name >}}** la prestación de los servicios solicitados, la gestión de la atención al cliente y, en general, el cumplimiento de las obligaciones del servicio contratado.

5. **Satisfacer los intereses comerciales legítimos de {{< legal name >}}** también tratará los datos personales con la finalidad de ofrecer, por los medios facilitados, incluyendo medios electrónicos, de forma segmentada y personalizada, información acerca de productos y servicios, propios, o de terceros si así lo hubiese consentido, para lo cual **{{< legal name >}}** podrá utilizar sistemas automatizados de soporte y otros medios que permitan definir perfiles de públicos objetivos de campañas, actividades o acciones, utilizando para ello información proveniente de **{{< legal name >}}** así como información proveniente de terceras fuentes, si así el cliente igualmente lo hubiera consentido. Estas acciones en el caso de clientes podrán realizarse incluso una vez se haya finalizado la relación contractual con el cliente, si este así lo hubiese consentido y mientras no haga uso de su derecho de cancelación.

Adicionalmente, **{{< legal name >}}** podrá utilizar los datos disociados del cliente, preservando siempre su anonimato, incluso con posterioridad a la finalización de la relación, con la finalidad de usarlos dentro de sus sistemas de soporte a la toma de decisiones y gestión empresarial.

## ¿Por cuánto tiempo conservaremos sus datos?

Se informa al cliente de que, en cumplimiento del principio de limitación del plazo de conservación, los datos recogidos serán tratados única y exclusivamente durante el tiempo necesario y para las finalidades para las que se hayan recabado en cada momento. Serán pues mantenidos de forma que se permita la identificación de los interesados durante no más tiempo del necesario para los fines del tratamiento de los datos personales.

Por todo lo anterior y en términos genéricos, **{{< legal name >}}** ha establecido los siguientes los plazos de conservación, los cuales dependerán del tipo de dato del Cliente y serán aplicables, salvo que en algún supuesto se haya especificado uno diferente en la presente Política de privacidad o en las condiciones de prestación de cada uno de los productos y servicios **{{< legal name >}}:**

- **Datos de cliente:** los datos serán conservados durante la vigencia de la relación contractual más un plazo máximo adicional de 6 años tras la finalización del contrato, en aplicación del Código Civil y normativa fiscal.
- **Datos de los Productos o Servicios de {{< legal name >}}:** los datos serán conservados durante la vigencia de la relación contractual más un plazo máximo adicional de 6 años tras la finalización del contrato, en aplicación del Código Civil y normativa fiscal.
- **Datos de facturación** : los datos serán conservados durante la vigencia de la relación contractual más un plazo máximo adicional de 6 años tras la finalización del contrato, en aplicación del Código Civil y normativa fiscal.

El cliente/usuario podrá solicitar la limitación del tratamiento de sus datos en las circunstancias establecidas en el art. 18 del RGPD, en cuyo caso únicamente serán conservados para el ejercicio o la defensa de posibles reclamaciones.

## ¿Tengo obligación de facilitar datos? ¿De no hacerlo que consecuencias tengo?

Los datos que el cliente/usuario facilita para la contratación de servicios o productos, son necesarios para el mantenimiento de la relación contractual, y el hecho de no facilitarlos supondría la imposibilidad de poder gestionar dicha relación.

## ¿A qué destinatarios se comunicarán sus datos?

**{{< legal name >}}** únicamente intercambiarán datos personales con terceros destinatarios, para cualquiera de las finalidades previstas en la presente Política, con el objetivo de mantener la relación contractual, realizar las comunicaciones a los sistemas de información crediticia, así como las que sean legalmente exigibles en cumplimiento de cualquier normativa que resulte de aplicación en los términos expuestos a continuación:

### Necesarias para la prestación del servicio

**{{< legal name >}}** tienen contratados para la gestión de algunas de las funciones necesarias para la prestación del servicio, proveedores de confianza que podrán tener acceso a datos personales, que actuarán como encargados de tratamiento y que estarán obligados contractualmente a cumplir con sus obligaciones legales de encargado de tratamiento, a mantener la confidencialidad y secreto de la información.

En cuanto a las categorías de destinatarios se indica que, se podrá compartir información personal del interlocutor con los servicios comerciales y técnicos de **{{< legal name >}}** en función de los productos y/o servicios que el Cliente tenga contratados. Se podrá encontrar la relación actualizada de las categorías de dichos proveedores.

En ningún caso los datos de carácter personal del interlocutor serán compartidos con terceras empresas sin obtener su consentimiento previo, salvo que la cesión de sus datos fuese necesaria para asegurar el mantenimiento de la relación contractual con el Cliente, así como en los casos previstos por la normativa vigente en cada momento.

Asimismo, dada la configuración de la oferta comercial de **{{< legal name >}}** y en función de las necesidades técnicas para la prestación de los servicios que forman parte de la misma, se podrán producir las comunicaciones de datos que sean necesarias entre los corresponsables del tratamiento, con el fin de prestar y gestionar correctamente el/los servicio/s contratado/s, ofrecer la oferta comercial que más se adapte a las circunstancias del cliente (por ejemplo, en caso de tener limitaciones por peligrosidad de la utilización de algunos productos), así como a sus intereses y preferencias.

### Comunicaciones de datos a sistemas de información crediticia

El Cliente es informado de que, conforme a la normativa vigente, en supuestos de impago, los datos relativos a la deuda podrán ser comunicados a terceras empresas debidamente autorizadas legalmente y encargadas de gestionar el incumplimiento de obligaciones dinerarias.

### Cumplimiento de una obligación legal

**{{< legal name >}}** también podrán comunicar a terceros debidamente habilitados legalmente, su información personal cuando sea necesario para cumplir con la legislación.

**{{< legal name >}}** podrán comunicar los datos personales del Cliente a las distintas autoridades públicas en virtud de una obligación legal, como las autoridades fiscales y aduaneras, las autoridades judiciales, las autoridades competentes en la materia, la policía judicial, y cualquier otro que en función de la normativa vigente resulte de aplicación.

No se prevé la transferencia internacional de sus datos personales, fuera del marco de la UE.

**{{< legal name >}}** aporta las siguientes garantías adecuadas a través de contratos de encargado de tratamiento a terceros, de los que podrá obtener una copia.

## ¿Cuáles son sus derechos cuando nos facilita sus datos?

El cliente/usuario es responsable de la veracidad de los datos comunicados y deberá solicitar su modificación siempre que fuese necesario para asegurar un correcto tratamiento de los mismos, la correcta prestación de los servicios contratados y la realización de las comunicaciones.

Tiene derecho a acceder, rectificar y suprimir los datos, así como a ejercer otros derechos como se explica en la información adicional.

En virtud de lo dispuesto en los artículos 15 a 22 del Reglamento Europeo de Protección de Datos, en cualquier momento usted podrá ejercer sus derechos de acceso, rectificación, supresión, limitación del tratamiento, portabilidad, oposición y a no ser objeto de decisiones individualizadas automatizadas, dirigiéndose por escrito a través del correo ordinario o por correo electrónico a **{{< legal email >}}**.

El usuario podrá retirar el consentimiento otorgado en cualquier momento, oponiéndose al tratamiento de sus datos para una determinada finalidad, sin que ello afecte a la licitud del tratamiento basado en el consentimiento previo a su retirada o bien oponerse al mismo, en cuyo caso sus datos personales únicamente serán conservados para el ejercicio o la defensa de posibles reclamaciones.

## ¿Cuál es la procedencia de sus datos?

**De usted** (rellenando formularios o cuestionarios, comunicándose con nosotros por teléfono, correo electrónico, Web o de otro modo, por ejemplo, cuando nos solicita información de un servicio).

Toda la información que nos facilite deberá ser veraz, responsabilizándose de todos aquellos datos que nos comunique y debiendo mantener la información perfectamente actualizada de forma que responda, en todo momento, a la situación real. En todo caso, la persona que facilite la información será la única responsable de las manifestaciones falsas o inexactas que realice y de los perjuicios que cause a **{{< legal name >}}** o a terceros por la información que facilite. En el caso de proporcionarnos información sobre otras personas debe obtener su consentimiento. Esto es aplicable a todos los datos, y especialmente, a datos sensibles como los relativos a salud. Si nos proporciona datos de otras personas nos está confirmando que tiene su permiso y que estas personas han comprendido como se utilizará dicha información.

Podemos recopilar su información personal a través de:

- Nuestra página web (formulario de contacto)
- Por teléfono
- Presentándose personalmente en nuestras sedes.
- Por correo electrónico
- Formularios de recogida de datos de nuestros comerciales

## ¿Qué información personal recopilamos?

Los tipos de información tuya que podemos tener son:

- Tu nombre, dirección, número de teléfono y/o móvil y dirección de correo electrónico.
- Tu información de tu cuenta bancaria y otra información bancaria.

## ¿Qué normas aconsejamos para el uso de nuestras redes sociales?

La utilización de las redes sociales de {{< legal name >}} están sujeta a términos y condiciones de uso.

Nuestro objetivo es proporcionar contenido útil e interesante sobre nuestra empresa y fomentar un diálogo abierto, trasparente y respetuoso en relación con las cuestiones y temas específicos tratados en nuestros mensajes y tweets y otros multi-media, siempre desde el respeto entre todos los usuarios.

Para que este canal sea útil para todos, es necesario respetar unas reglas básicas. Lea con atención las siguientes normas de uso antes de empezar a participar:

1. Recuerde que este es un foro público. Cuando usted publica cualquier dato, comentario o información, asume que éste puede ser visto por los restantes usuarios de esta red social y por {{< legal name >}}
2. Le pedimos que hable en primera persona y que trate de aportar valor en sus comentarios, facilitando informaciones contrastadas. Recuerde que usted es responsable de sus aportaciones y de las consecuencias en su imagen y reputación. Si tiene dudas, mejor no haga una contribución.
3. Este canal no es para crear polémica, descalificar a otros usuarios o a terceros, ni para presentar quejas y reclamaciones, que deben canalizarse a través de las vías específicas que {{< legal name >}} tiene establecidas para esa finalidad. Si está interesado en gestionar solicitudes, sugerencias y reclamaciones sobre los servicios disponibles, puede enviar un mensaje a **{{< legal email >}}**
4. Trate con respeto a los otros usuarios. Use un lenguaje apropiado y correcto.
5. No publique material publicitario ni haga uso de este perfil para buscar trabajo.
6. Su contribución debe presentar datos reales y concretos. Se permiten citas o la reproducción de pequeños fragmentos de textos, libros u obras en general de terceros, siempre y cuando se indique la fuente y el nombre del autor.
7. Tenemos que preservar el buen uso de este perfil y, por ello, **{{< legal name >}}**, como administrador, se reserva el derecho a eliminar, sin derecho a réplica, cualquier aportación que:
    - Considere ilegal, irrespetuosa, amenazante, infundada, calumniosa, difamatoria, obscena, inapropiada, ética o socialmente discriminatoria.
    - Incorpore datos de terceros sin su autorización.
    - Contenga cualquier tipo material publicitario o de propaganda, personal o en beneficio de terceros, sean personas físicas o jurídicas.
    - Sea redundante.
    - Publique repetidamente el mismo contenido.
    - No esté relacionada con la finalidad de la página.
8. **{{< legal name >}}** no se hace responsable de las opiniones vertidas en este perfil y no asume garantía alguna sobre la veracidad, exactitud o actualización de las informaciones en él contenidas.

**{{< legal name >}}** no se hace responsable de los sitios webs ajenos a los que se puede acceder mediante vínculos ("links") desde este perfil o de cualquier contenido puesto a su disposición por terceros.

## ¿Qué Medidas de seguridad de los datos personales hemos implementado?

Hemos implementado las medidas de seguridad técnicas y organizativas adecuadas para evitar que sus datos personales se pierdan, se utilicen o se acceda a ellos accidentalmente de forma no autorizada, sean modificados o divulgados, todo ello conforme a lo dispuesto en el **Reglamento (UE) 2016/679 del Parlamento Europeo y del Consejo de 27 de abril de 2016, relativo a la protección de las personas físicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales, así como lo que se establezca en la normativa nacional que sea de aplicación**. Asimismo, hemos implementado procedimientos para tratar cualquier sospecha de violación de la seguridad de los datos personales. En caso de producirse, se lo notificaremos a usted y a cualquier entidad reguladora pertinente (Agencia Española de Protección de Datos). No obstante, si bien nos esforzamos por proteger su información personal, la naturaleza de Internet y de mensajerías instantáneas (como whastApp), impide que sea posible garantizar la seguridad de la información que al 100%. Con esto en mente, cualquier transmisión de datos realizada a través de internet será bajo su propio riesgo, por lo que le instamos a tomar todas las precauciones para proteger su información personal mientras está en línea.

Asimismo, si usted tiene alguna pregunta/cuestión sobre la presente Política de Privacidado en relación con nuestro uso/tratamiento de sus datos personales, puede ponerse en contacto con nosotros a través de la dirección **{{< legal email >}}**. En el supuesto de que finalmente no esté satisfecho con el uso que hacemos de sus datos personales o con nuestra respuesta ante cualquier solicitud de Derechos que ejercite, e, puede realizar la oportuna queja ante la **AGENCIA ESPAÑOLA DE PROTECCIÓN DE DATOS**.

Tenga en cuenta que la presente web puede contener enlaces a sitios web de terceros. Si sigue un enlace a cualquiera de estos sitios web, tenga en cuenta que tienen sus propias Políticas de Privacidad y que no aceptamos ninguna responsabilidad por dichas políticas o el tratamiento de su información personal. Consulte estas políticas antes de enviar información personal a dichos sitios web de terceros.

Para constatar que se encuentra en la página web de nuestra empresa, la dirección "url" comienza por "https": {{< legal https >}}

**Implantar HTTPS**. Cualquier sistema de ventas o reservas trabaja con datos privados de clientes, tanto personales como bancarios. Por eso, es esencial que nuestro sistema implemente el [protocolo de web segura (HTTPS)](https://www.osi.es/es/actualidad/blog/2014/02/28/que-pasa-si-una-pagina-web-no-utiliza-https "nofollow") para que estos datos se transmitan cifrados. Esto nos permitirá preservar la integridad y confidencialidad de los datos de nuestros clientes, salvaguardando la reputación de nuestro negocio.

## Formularios: Cláusula de Protección de Datos

**{{< legal name >}}**, es una empresa titular del sitio web **{{< legal web >}}**, con domicilio **{{< legal location >}}** (en adelante, "**la empresa**").

**La empresa** le garantiza la protección de todos los datos de carácter personal que proporcione el Usuario en el **{{< legal location >}}** y, en cumplimiento de lo dispuesto en **Reglamento (UE) 2016/679 del Parlamento Europeo y del Consejo de 27 de abril de 2016**, en adelante **RGPD** y a la libre circulación de estos datos y la **Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos y garantías de derechos digitales**, en adelante **(LOPDGDD)**, y restante normativa de aplicación, le informa que:

1. El cliente/potencial cliente cuyos datos figuran en el presente Formulario, consiente de forma expresa al centro, el tratamiento de sus datos personales con objeto de gestionar los servicios, así como la autorización a la comunicación con aquellas entidades respecto de las cuales **el centro**, tuviera concertado contrato de prestación y promoción de servicios.
2. Todos los datos de carácter personal facilitados **a la empresa** serán tratados por ésta, de acuerdo con el **RGPD** y quedarán incorporados en el Registro de Actividad de Tratamiento **PÁGINA WEB** , creado y mantenido bajo la responsabilidad de **la empresa**.
3. En la recogida y el tratamiento de los datos de carácter personal se han adoptado las medidas de seguridad adecuadas para evitar la pérdida, el acceso no autorizado o la manipulación de los mismos, de acuerdo con lo establecido en el **RGPD**. Los datos de contacto de los potenciales clientes se conservaran durante **1 AÑO**.
4. **la empresa** se compromete a proteger la información confidencial a la que tenga acceso.
5. **la empresa** no empleará en ningún caso los datos de carácter personal que usted ponga a su disposición para prestar servicios a terceros distintos a los referidos en el apartado a) del presente documento o, en su caso, para lograr una utilidad propia.
6. El Usuario puede, en todo momento, ejercitar sus derechos de acceso, rectificación, supresión y portabilidad de datos y oposición y limitación a su tratamiento sobre sus datos personales así como el de revocación del consentimiento para cualquiera de las finalidades antes señaladas, enviando a **{{< legal name >}}** carta debidamente firmada a nuestra dirección postal **{{< legal location >}}** o bien al correo electrónico **{{< legal email >}}**, donde consten claramente los datos de contacto, a la cual deberá acompañarse fotocopia de su DNI/NIF o documento que acredite su identidad.Si considera que no ha obtenido satisfacción plena en el ejercicio de sus derechos, podrá presentar una reclamación ante la autoridad nacional de control dirigiéndose a estos efectos a la **Agencia Española de Protección de Datos** , C/ Jorge Juan, 6 – 28001 Madrid.
7. El Usuario autoriza al tratamiento automatizado de los datos personales suministrados en los términos indicados. Para ello pulse el botón **"ENVIAR"** que se encuentra tras el formulario de contacto.